{
    "question": "Pasar persaingan sempurna merupakan struktur pasar yang paling ideal dan dapat    mengalokasikan sumber daya secara efisien. Sebaliknya pasar monopoli adalah stuktur pasar\r\n\r\nyang dapat merugikan konsumen karena posisi produsen sebagai price setter.\r\n\r\na. Jelasakan perbedaan ciri/karakteristik pasar persaingan sempurna dan pasar monopoli\r\n\r\nb. Gambarkan dalam sebuah kurva kondisi keseimbangan jangka pendek pasar persaingan\r\n\r\nsempurna\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Pasar persaingan sempurna</strong> \u00a0\nadalah suatu pasar dimana terdapat banyak penjual dan pembeli, barang yang didagangkan adalah barang homogen atau barang yang sama dan penjual tidak memiliki kebebasan dalam menentukan harga.\n</p><ul><li>dilihat dari banyaknya perusahaan, pasar persaingan sempurna memiliki perusahaan atau produsen yang sangat banyak.\n</li><li>dilihat dari jenis produksinya, pasar persaingan sempurna menghaslkan barang standar yang sejenis(homogen).\n</li><li>dilihat dari kebebasan menentukan harga, produsen dalam pasar persaingan sempurna tidak memiliki kebebasan dalam menentukan harga.\n</li><li>dilihat dari kemungkinan produsen masuk dan keluar pasar, dalam pasar persaingan persaingan sempurna produsen bisa keluar dan masuk pasar dengan sangat mudah.\n</li><li>dilihat dari persaingan diuar harga, pasar persaingan sempurna tidak memiiki persaingan di luar harga. \u00a0contoh: Kegiatan pertanian.</li></ul><p><strong>Pasar Monopoli</strong> \u00a0merupakan suatu pasar yang hanya memiliki satu penjual saja sehingga pembeli tidak punya pilihan dan penjual memiliki pengaruh besar dalam perubahan harga.\n</p><ul><li>dilihat dari banyaknya perusahaan, dalam pasar monopoli hanya terdapat satu perusahaan atau penjual.\n</li><li>dilihat dari jenis produksinya, barang yang didagangkan pada pasar monopoli adalah barang yang unik atau langka.\n</li><li>dilihat dari kebebasan menentukan harga, dalam pasar monopoli penjual memiliki pengaruh besar dalam merubah harga sedangkan pembeli tidak bisa merubah harga.\n</li><li>dilihat dari kemungkinan produsen masuk dan keluar pasar, pasar monopoli tidak memungkinkan produsen baru memasuki pasar.\n</li><li>dilihat dari persaingan diuar harga, pasar monopoli tidak memerlukan promosi iklan\n</li></ul><p>contoh: perusahaan berlian, emas, minyak bumi.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikutiniadalahfungsi-bank-1-menghimpundanadarimasyarakat-2-844",
            "question": "Berikutiniadalahfungsi bank.     1. Menghimpundanadarimasyarakat.\r\n2. Mengaturdanamengawasi bank.\r\n3. Memberikanpinjamankepadamasyar\r\nakat.\r\n4. Menjagakestabilannilai rupiah.\r\n5. Memberikanjasalalulintaspembayar\r\nan.\r\nBerdasarkanpernyataan di atas, yaani\r\nmerupakanfungsi Bank Prekrecita,\r\nRakyat adalah ...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2. Mengatur dana mengawasi bank</p><p>3. Memberikan pinjaman kepada masyarakat</p><p>5. Memberikan jasa lalul intas pembayaran</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-sugeng-membeli-makanan-di-sebuah-restoran-saat-membayar-maka-645",
            "question": "Pak Sugeng membeli makanan di sebuah restoran. Saat membayar makanan dalam nota tertera pajak 10% dari total pembelian makanan. Uang pajak tersebut akan diterima oleh .... *\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pemerintah kabupaten</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-minimal-5-macam-contoh-ekosistem-air-yg-sengaja-di-buat-942",
            "question": "Tuliskan minimal 5 macam contoh ekosistem air yg sengaja di buat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>waduk, danau buatan, kolam ikan, akuarium, sungai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-ojk-b-lps-c-bapepam-3-yang-bukan-jenis-jenis-bank-berdasark-370",
            "question": "A. OJK     B. LPS\r\nC. Bapepam\r\n3. Yang bukan jenis-jenis bank berdasarkan kepemilikan modalnya adalah....\r\nA. Bank Pemerintah\r\nC. Bank Asing\r\nn Bank Perkreditan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>bank perkreditan </p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bank perkreditan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>-Bank Pemerintah=adalah bank di mana baik akta pendirian maupun modalnya dimiliki oleh pemerintah</p><p>-Bank Asing=adalah jenis ini merupakan cabang dari bank yang ada di luar negeri, baik milik swasta asing atau pemerintah asing.</p><p>-bank kreditan=......</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-perbedaan-antara-sistem-valuta-asing-tetap-dengan-si-735",
            "question": "Jelaskan apa perbedaan antara sistem valuta asing tetap dengan sistem valuta asing mengambang!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Apa Itu Kurs Valuta Asing?\n</p><p>---Kurs merupakan harga atau nilai mata uang suatu negara yang diukur dengan mata uang luar negeri ketika berbelanja atau membeli barang di luar negeri. Intinya, kurs merupakan nilai tukar. Sedangkan valuta asing merupakan nilai mata uang negara lain.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jadi, kurs valuta asing yaitu rasio nilai antara mata uang domestik dengan mata uang lainnya atau dengan kata lain kurs menunjukkan perbandingan nilai antara dua mata uang yang berbeda.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-produk-pasar-modal-833",
            "question": "Apa saja produk pasar modal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Saham. Saham (Stock) merupakan salah satu instrument pasar modal yang paling popular. ...</p><p>2. Surat utang (Obligasi) ...</p><p>3. Reksa Dana. ...</p><p>4. Exchange Traded Fund (ETF) ...</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><strong><em><u>SEMOGA MEMBANTU:)</u></em></strong></h2><h2><strong><em><u>SEMOGA MEMBANTU:)FOLLOW YAH ENTAR DI FOLLBACK:)</u></em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Saham. Saham (Stock) merupakan salah satu instrument pasar modal yang paling popular. ...</p><p>2. Surat utang (Obligasi) ...</p><p>3. Reksa Dana. ...</p><p>4. Exchange Traded Fund (ETF) ...</p><p>Derivatif.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembayaran-berdasarkan-prinsip-bagi-hasil-dalam-bank-syariah-dise-599",
            "question": "Pembayaran berdasarkan prinsip bagi hasil dalam bank syariah disebut sebagai apa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gaji mungkin^_^\"</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-diketahui-data-seorang-wajib-pajak-sebagai-berikut-pak-toni-a-838",
            "question": "1.\tDiketahui data seorang wajib pajak sebagai berikut.    Pak Toni adalah karyawan di sebuah perusahaan dengan penghasilan Rp 363.000.000,00 per tahun. Tidak ada potongan untuk dana jabatan ataupun potongan lainnya. Pak Bima sudah menikah dan mempunyai 2 anak. \r\n\r\n\r\n\r\nJika tarif Pajak Penghasilan (PPh) pasal 21 sebagai berikut :\r\n\r\nPenghasilan Kena Pajak\tTarif Pajak\r\n\r\ns/d Rp 50.000.000,-\t5%\r\n\r\nRp 50.000.000,- s/d Rp 250.000.000,-\t15%\r\n\r\nRp 250.000.000,- s/d Rp 500.000.000,-\t25%\r\n\r\ndi atas Rp 500.000.000,-\t30%\r\n\r\n\r\n\r\nHitunglah besarnya PPh yang harus dibayar oleh Pak Toni per tahun!\r\n \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>penghasilan Rp 363.000.000,00 pertahun</p><p></p><p>Istri =4.500.000</p><p>2org anak= 9.000.000</p><p>                 = 13.500.000</p><p></p><p>Rp 363.000.000 - 13.500.000</p><p> = 349.500.000</p><p></p><p>* 5% x 50.000.000 = 2.500.000</p><p>*15% x 200.000.000 = 30.000.000</p><p>*25% x 99.500.000 = 24.875.000</p><p>                                 _____________ +</p><p>                                     57.375.000</p><p>jdi,  pph yg hrus dibayar pak Toni pertahun </p><p>sebesar RP 57.375.000</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-peranan-badan-usaha-milik-daerah-dalam-perekonomian-daer-229",
            "question": "Sebutkan peranan badan usaha milik daerah dalam perekonomian daerah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Secara umum, </strong>badan usaha diartikan sebagai perusahan atau gabungan perusahaan yang berdiri sendiri dengan tujuan mencari keuntungan atau laba. Karena tujuannya mencari laba, maka konsep badan usaha dalam perekonomian Indonesia dinilai sebagai kebulatan ekonomis. Badan usaha fokus pada cara menghasilkan barang dan jasa secara efektif dan efisien untuk mendapatkan keuntungan sebanyak-banyaknya.</p><p></p><h3><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>U</strong><strong>M</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong></h3><ol><li>Pelopor atau perintis dalam sektor-sektor yang belum diminati usaha swasta.</li><li>Penghasil barang dan jasa yang dibutuhkan masyarakat.</li><li>Pelaksana pelayanan umum seperti penyediaan fasilitas sekolah atau kesehatan, pembangunan jalan, dan penyediaan air bersih.</li><li>Sumber penerimaan negara seperti keuntungan perusahaan, pajak, dan dari hasil produksi.</li><li>Penyeimbang kekuatan-kekuatan swasta yang besar dan membantu pengembangan usaha-usaha kecil dan koperasi.</li></ol><p>___________________________________</p><p><strong>J</strong><strong>A</strong><strong>D</strong><strong>I</strong><strong>K</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>J</strong><strong>A</strong><strong>W</strong><strong>A</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>T</strong><strong>E</strong><strong>R</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>I</strong><strong>K</strong><strong> </strong></p><p><strong>J</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>G</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>L</strong><strong>U</strong><strong>P</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>FOLOW</strong><strong> </strong></p><p><strong>L</strong><strong>I</strong><strong>K</strong><strong>E</strong><strong> </strong><strong>D</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>A</strong><strong>S</strong><strong>I</strong><strong>H</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>I</strong><strong>N</strong><strong>T</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>G</strong><strong>N</strong><strong>Y</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>^</strong><strong>_</strong><strong>^</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-seseorang-sudah-dewasa-apa-masih-perlu-pendidikan-618",
            "question": "Jika seseorang sudah dewasa apa masih perlu pendidikan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perlu, karena pendidikan itu penting. bahkan cukup banyak orang yang sudah berumah tangga yang berkuliah. tujuannya untuk memperluas wawasan.</p><p></p><p>cmiiw</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}